日本77歲婆婆和年輕時自己對話 故事平淡但當中....

日本綜藝節目《ご長寿グランプリ》（爆笑！明石家秋刀魚的御長壽》經常邀請老人家上節目，讓他們與年輕時的自己「對話」。近日節目裡訪問了77歲的孝子婆婆，到底她有甚麼說話要對23歲的自己說呢？

出生自日前本佐賀的老婆婆江頭孝子現年已77歲，但節目開首時仍見到她活潑非常地、揮著手向23歲時的自己說：「23歲的孝子小姐呀，我是77歲的你呢，這是一場雙方父母都同意的婚事，新郎他很積極，然而你卻不大有感覺。」

畫面出現一幅黑白的夫婦合照，是孝子婆婆與丈夫年輕時的合照，孝子婆婆續說：「成為夫婦後，他依然那麼熱情，還說過『如果有來生的話，我們繼續在一起吧！』老實說，你當時並不願意」原來孝子曾經不太熱愛與丈夫的婚姻和關係，雖然此言一出惹得在場嘉賓大笑，但這亦埋下了之後婆婆感遺憾的伏線⋯⋯

孝子婆婆接著說：「10年前，你這熱情的老公，在早晨出門散步後，就再也沒有回來⋯⋯他心臟病發走了⋯⋯從那天起，我每天都在後悔著，每天早上都在佛壇前誦經，唱起坂本冬美的《再次戀上你》。」

「再次戀上你，愛得越來越深，依然再次戀上你，發自內心 」孝子婆婆一邊緬懷丈夫、一邊眼眨淚光的唱起這首歌，畫面一直放出孝子婆婆和老公由結婚開始、生兒育女、牽著孫子小手的照片，直到最後是老爺爺的獨照⋯

孝子最後叮囑23歲時的自己，說到最刻骨銘心的訴說：「孝子你要記住，當你丈夫說：『我們來生在一起吧』的話，這次你要說好。拜託你了！請記得喔。」孝子說畢雙眼失守，不禁流下眼淚，節目中的嘉賓亦深深被打動。

愛要及時說出口，若要你想想對十年前或二十年前的自己說一番話，你又會說甚麼呢？

睇字都有d 眼濕濕

77歲

佢老公後生張相都幾靚仔下

平時睇溫情戲冇乜感覺
但呢段嘢就咁睇字都眼濕濕...

睇到眼濕濕

仆街，睇字都眼濕濕了

死左就係啫
如果冇死？
可能你日日想佢死
好似連登仔咁死者為大
生者就侮辱

如果 如果 九唔撚搭八
如果你老母冇生你條撚屌出黎
香港唔會回歸添啊

太把呢d 日日咒老公死既阿婆
好出奇呀？
佢本身都唔想嫁佢
咁陰公好心就改嫁啦

明顯阿婆喺佢老公死前已經好愛佢啦，只係習慣左佢喺度而無將心入面果句講出黎姐，依家佢走左先發現有d話無講到出黎而覺得遺憾。點解你可以覺得阿婆會想佢老公死咁得意既？

我平時係唔會咁喊

呢段都

「老實說，你當時並不願意」

死左之後
就後悔覺得自己對人唔夠好咋嘛
美化左一個不存在既人
將d 情感撈埋左一齊既錯覺

好正常
所謂久病無孝子
死左反而會被人神格化
就好似d 畫家死左
d 畫先值錢

等你死咗你D廢文就值like了

孝子你要記住，當你丈夫說：『我們來生在一起吧』的話，這次你要說好。拜託你了！請記得喔。

令我諗起～超越時空的思念

喊完又笑咗一輪，而家心情好平靜

唔知點解睇字都會起曬雞皮

完全封鎖「霜月步」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

啲扮曬清高以為自己好撚醒嘅撚屌真係好乞人憎 見一個block 一個

呢啲傻尻見撚到真係唔撚忍手 一尻block柒佢算

block左好耐

幾句野睇到頭皮發麻

當年只係浮氣團地妻

做佢老公都幾慘
成世都感受唔到愛

睇字就已經眼濕濕
老人家講野係唔同啲

仲有另外一個係個76歲嘅伯伯 後生嗰時女朋友過咗身 成世都冇娶其他人

用下個仆街腦啦，23歲盲婚啞嫁，到婆婆67歲佢老公心臟病，一齊咗44年 點撚樣感受唔到愛，明明只係有啲嘢冇講到出嚟冇機會再講嘅故事，完全唔撚明咩心態咩思維先會得出你嘅濕鳩結論

你同我都係靠睇篇文
唔好講到好似你識個呀婆咁啦

新郎他很積極，然而你卻不大有感覺。
『如果有來生的話，我們繼續在一起吧！』老實說，你當時並不願意
他心臟病發走了⋯⋯從那天起，我每天都在後悔著

從篇文睇落 個呀婆擺明成世都無表達到愛意/根本無發現自己愛老公
直至佢死咗 先至後悔
咁佢老公都唔叫慘呀

係咪後悔結婚無耐嗰陣無答應到佢老公下世繼續一齊咋
無話結婚咁多年無幸福過喎

玩開日本game有穿越劇情
都系想彌補過去既遺憾

香港曾經有套電視劇
都受好多日本ACG影晌
出現穿越劇情

因為溫情其實多數系濫情

最重要
溫情未必人人都能感受
遺憾卻是人人都曾經歷（共嗚）

喊死

笑撚死

睇個名就知係啲以為自己看破紅塵，又有獨立見解嘅毒撚

Lm

睇到喊咗出嚟…

其實好多想像空間，孝子婆婆23歳嘅時候，大約係1964年東京奧運。嗰時正係日本真正從戰後恢復過嚟嘅時候。喺當時環境下，一個受現代的教育嘅23歳女仔討厭、抗拒盲婚啞嫁，完全可以理觪。嗰個年代，自由戀愛應該算主流啩？（參考早期漫畫，例如＂多啦A夢＂裏面，主角父母嘅經歷）

有時世事係好得意嘅，你當初好抗拒嘅嘢，唔一定係衰嘢，當經歷過，你可能慢慢懂得去欣賞(聽下陳奕迅嘅＂苦瓜＂）…

明年又係東京舉辦奥運會喇，唔知孝子婆婆可唔可以講一啲當年兩口子嘅瑣碎事畀佢啲子孫聽下呢？

點解我要係街食食下飯入呢個post 我而家係間餐廳度一路食一路喊

好感動

如果你老母生你出黎
佢都唔駛比我屌
屌你老母弱智西

呢啲post都有罵戰，痴線

睇到喊

睇埋內文諗起套漫畫 如果有來生，還願意和我結婚嗎？
講個婆婆（女主）一路照顧重病老公，然後係咁回憶以前生活的片段，係咁放洋蔥

人不嬲係咁 係度果陣就唔珍惜

死左果陣就喊苦喊忽
後悔點解當初冇見多幾次面 關心下

我咁啱又係餐廳開嚟睇咗幾乎都忍唔住

你心理變態？

Sweet到喊

有洋蔥

日本「人」

最尾果句

唔得了，呢個post唔可以再睇
係街睇好危險

可唔可以有少少深度
呀婆都講左 呀公話好愛佢下世都要一齊
但呀婆當時係想講no的
正正係你所講想佢死

但當呀公真係死左 呀婆先知呀公真係咁重要
同返自己20歲時講 唔好做後悔既事
你與呀公係相愛

睇到咸左

又係霜月步呢條on9仔 個個星期onepiece都見到佢衝入黎褸屌
去巨人post又見佢入去比人屌
估唔到呢個post都見到佢褸屌
條友應該無咩存在感要靠比人屌生存

段片個阿伯啲嘻呵吓唏好破壞氣氛
亂比反應

Sweet?
師兄你情感幾特別

佢真係好1專一

真係悲劇⋯⋯⋯
結咗婚50年，要到死左先發覺自己掛住佢，根本就冇愛過佢老公，只係唔捨得個伴

仲要呃20幾歲嘅自己

睇字都感動到

咩劇？

痴線 喊咗

老老實實 上一代既婚姻甚至愛情好多時唔係好似宜家咁自由 好多都係妥協甚至係父母之命 結婚果刻好多都未必真係好鍾意

但多數問d老人家都話係越來越鍾意 越來越唔可以冇左對方

反而宜家既人又有戀愛自由 又有得揀
但好多結左幾年又話厭又話悶 又離婚又出軌又剩

等到無左先知原來咁重要

成日發生

直頭係痴心
後生時做野識條女拍拖
幾年後病死左無求到婚
之後一生再無搵過女
到七十六歲都念念不忙

這次你要說好。拜託你了！請記得喔。

有些心意
不可等某個日子

這次你要說好。拜託你了！請記得喔。

仆街呢句好撚催淚

就算在生時好好感情，死左十年都可能係淡淡然
要死左十年都仲喊得出，唔係「遺憾」可以扮到出黎
成班無經歷過生離死別既小朋友
用自己既膚淺去量度人地44 年既感情

日本戰後呢個世代D日本人真係好大和
崇日唔係無原因

任何人也沒資格
對別人的人生指指點點
不論是 父母(先天的恩人)
或是 朋友 伴侶(後天的恩人)

除了 未來的自己

事實上無咩可能淡左
只會一日濃過一日
回憶只會更清晰

你問下啲死左老豆老母十年既單親小朋友
問下佢地講起父母喊唔喊得出

收嗲啦on9仔

如果呢段野係拍出來，真係好成功

下？
正常人至親死左十年都唔會喊得出
但個婆婆十年後仲有眼淚
咪證明個婆婆對老公既感情比普通人所理解既仲要深好多好多囉

閱讀理解零分？

其實係咪調轉左
個個都要面對至親既生離死別
有9成人會用時間衝淡一齊

如果真係照你咁講 地球有9成人都受緊苦

咩正常人親人死咗十年喊唔出
有啲人就算過幾耐十年廿年諗起都會喊
無啦啦九唔搭八講咩細路
可能你想比喻下 但唔該你唔好喺度9up當秘笈

微電影

同呢套漫畫一樣

又孝子又婆婆，原來個婆婆個名叫孝子

不過點都好，人係咁犯賤，永遠都係冇左先識珍惜。喊都冇用，諗下佢老公係佢面前熱情左咁多年，但自己老婆一直都係黑面對住自己，可能佢老公係背後已經喊左無數次。但，無如果既，錯既時間，就算岩既人出現都冇用

痴撚線撚咗

thx睇完你段野我笑返了

平時連登日日廢老廢老咁叫
再睇下呢個 post
虛偽到咁我都笑左啦

所以啲 戲 咩海角七號 你的名字 個啲 咁賺人熱淚 咁催淚既橋段就係因為咁
有回憶 有遺憾 先咁 刻骨銘心

The One that Got Away

你死左，我都會開始掛住你，快啲去死

我好愛你，但係對你好差，呢啲係濫情韓劇先會有
兩公婆相處，好簡單，相處得開心，感情就越黎越好
相處得唔開心，感情就唔會好
你試下叫自己女朋友西自己兩個月面睇下你會唔會日日都諗住點分手
婆婆隔左十年都咁愛佢老公
所以唔駛FF啲咩失去左先會珍惜
佢地一定係在生時已經好珍惜對方

男人老狗都睇到流晒馬尿

睇到sad

呢篇都好sad...雖然係hk01 ...

臭女人

套野叫咩名，有冇全條片睇

幹！是洋蔥

我都有睇，痴撚線架

我曾經好似佢老公咁 不過唔知我個婆婆有冇後悔呢

LM

呢d女人真係正仆街黎有個對自已咁好既男人偏偏就愛理不理 到個男人唔係到啦 又喊苦喊忽 係要死後先珍惜人 犯賤

人既天性係咁。

呢個世界最殘忍既，就係時間一去不復返，有好多事情，當時唔明白，到你明白既時候，已經太遲。

喊撚到收唔到聲

記得早前有個日本訪問 期間係婆婆電話搵到張相 婆婆問可唔可以比我睇多次 話好掛著佢 張相係佢死左既丈夫 最後個記者總好好幫佢set左做wallpaper 見到婆婆最後話可以見到佢丈夫唔洗咁寂寞 諗起都眼濕濕

點解夜媽媽先比我睇到呢個post

短短數字已經好心up

佢後悔咗50年
好同情佢
但佢又好掙扎
可能當時屋企人反對佢咁做
亦有機會呢個原因令佢後悔終生
而死去嘅女仔一世都唔知道原來有個對佢不離不棄嘅好男仔
就算死都無憾

留名

盲婚啞嫁突然嫁比一個人
都未知咩係愛情/未真正愛上佢
佢就話想下世都同你一齊 婆婆個一刻無呢個想法好正常
之後相處幾十年 點都有感情
失去左就深深感受到對老公既思念
後悔以前無表明過對佢既愛
好難理解咩?

我都想同過去嘅自己講放下面子 唔好為啖氣而失去人

睇字已經流咗幾滴
睇完條片 喊到收唔到加聲

哈利路亞 Chance

其實佢根本唔愛佢老公。

佢覺得傷心一黎佢老公已經死左，

二黎佢要合理化佢人生。

俾佢返去再揀多一次，佢唔會揀返佢老公。

我無意抵毀事主，只係唔想其他人被誤導。

一見鍾情同日久生情係唔同
仲有個人成長同經歷等等, 都會影響一個人做決定
就算俾佢返到過去,
(冇將來記憶嘅自己)都係唔會咁鐘意呢個老公
但同佢未來會愛上呢個老公係冇沖突

一句說話成為咁大遺憾 一定好唔開心

所以先要提醒當時嘅自己

我意思係佢回到過去(有將來記憶嘅自己)都唔會揀返佢老公

眼淺既我入黎做乜

啲蝗語翻譯睇到..